\chapter{緒論}

\section{研究背景與動機}
根據朱峻平的論文:「支援多國語言的Robot Framework 網頁自動化驗收測試」(i18n)\cite{i18n}，透過使用者提供的JSON格式\cite{json}多國語言網頁翻譯檔，建立出一份單字對應翻譯的翻譯路徑檔，並在程式中定義翻譯的邏輯以及代理關鍵字，即可在不改動Robot Framework測試腳本的情況下，完成多國語言網頁自動化驗收測試。

然而，現在的i18n\cite{internationalization}工具仍然存在著許多待改善之處，例如: 

\begin{itemize}
\item[1.] 目前i18n工具只支援7種Robot Framework\cite{rf}原生關鍵字，如果未來測試腳本使用到其他未支援的Robot Framework原生關鍵字，便會發生錯誤。
\item[2.] 程式目前的翻譯對象僅限於網頁上的text()、normalize-space()、@title三種HTML屬性。屆時，若使用者的測試腳本是用沒有列舉出來的屬性撰寫，例如:@placeholder、@arial-label等等，便會出錯。
\item[3.] 測試腳本執行期間，若遭遇一詞多譯的情況，目前i18n工具僅於報表上列出該待翻譯詞的可能翻譯有哪些，並從中選取會使測試通過的翻譯詞當作當前翻譯；然而，使用者無法自己選擇期望的翻譯去跑測試腳本。此外，假如存在多個翻譯詞都會通過此測試(可能是因為XPath\cite{xpath}\cite{stablexpath}使用contains語法，使得畫面上要驗證的資訊只要包含於翻譯詞，測試就會通過；又或者畫面上剛好有多個元件符合翻譯後的測試腳本)，翻譯過後腳本的測試對象，就會偏離了使用者原先的預期。
\\ \hspace*{\fill} \\ 
\item[4.] 目前i18n工具尚未包裝成可以讓使用者直接安裝後使用的擴充工具，停留在使用者必須將github上的專案clone下來，並且在該專案上開發測試腳本的階段。如此會造成使用者的許多不便。
\end{itemize}

有鑑於此，本論文將對現有的i18n工具進行功能的改善與擴充。

\section{研究目標}
本論文旨在改善i18n工具上述提及的四項缺陷，希望透過以下努力可以讓此I18n工具在未來執行多國語言網頁自動化驗收測試\cite{se}\cite{testduo}時，更易於使用。

實作的目標分別列舉如下:
\begin{itemize}
\item[1.] 擴充完剩下的Robot Framework原生關鍵字代理，使得所有常用原生關鍵字的參數部分都能正確的被翻譯。
\item[2.] 透過「負面表列法」，將XPath中確定不會執行翻譯的屬性(例如:@id、@class等等)儲存於list中。若腳本執行到當下的XPath需要被翻譯，且其中有屬性不在list中，則利用這些屬性們生成一個新的翻譯規則，再執行翻譯。
\item[3.] 執行完含有一詞多譯的測試腳本後，如果測試通過，便開啟一個圖形化介面，記錄了執行翻譯時當下關鍵字的參數組合，並顯示所有可能的翻譯詞，讓使用者可以從中去選擇，並產生一個設定檔。之後再次執行測試腳本時，i18n工具便會根據設定檔的內容去選擇適當的翻譯詞，同時消除報表上的warning提示。 
\item[4.] 將i18n工具包裝成為可以pip\cite{PIP} install 的library。
\end{itemize}

\section{論文組織架構}
本論文分為五章，第一章介紹研究背景與動機，以及期望達成的研究目標。第二章介紹本論文相關的背景知識。第三章探討本論文的研究方法與實作，詳述擴充代理關鍵字的流程、改善翻譯邏輯的完整思路，以及如何藉由圖形化使用者介面去改善i18n工具目前遇到一詞多譯時的處理方法。第四章展示實際的測試案例，呈現做了上述改動後，使用者執行多國語言網頁自動化驗收測試時，會得到什麼結果，並可自行與第一版i18n工具\cite{i18n}做比較。第五章則是結論以及未來展望，概述本論文的成果以及尚且存在的使用限制和待改善之處。